「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

陳先生認為若再「捉鬼」，就像文革一樣，群眾互鬥，只有政權得益。

【本報訊】自8月11日警方在銅鑼灣派出卧底假扮示威者後，抗爭者之間開始埋下不信任種子，除了屢被質疑是「鬼」之外，更遭同路人用士巴拿打傷頭，需送院縫針。

相關新聞：貼標籤為方便找回隊友

有手足被同路人扑穿頭

代表前線示威者發言的陳先生表示，8.18民陣大遊行後，有數名身形高大的手足穿上全副裝備、帶上對講機到金鐘，竟被同路人指摘是「鬼」。混亂期間有手足被同路人用士巴拿扑穿頭受傷流血，需送院縫針，但是這位抗爭者以大局為重，聲稱自己跌倒弄傷，以平息事件。另一事件是8.17光復紅土遊行中，有前線提議轉到旺角，其他人立刻問：「去做乜？」並大叫：「帶頭就係鬼！」

陳認為「捉鬼」心理已在前線、和理非示威者和市民之間埋下不信任種子，令前線和其他支援分化。他指抗爭者都是市民，不可分化：「抗爭者鬥抗爭者，運動會瓦解；而市民鬥市民，香港會瓦解。」

陳先生認為若再「捉鬼」，就像文革一樣，群眾互鬥，只有政權得益。他不期望捉鬼成為一種風土病，呼籲市民放下「捉鬼」心態，堅持不分化、不割席、不篤灰三項原則，齊上齊落。

■記者張雅婷

上一則
上一則
手足身心重創抗爭漸無底線 衝衝子：警槍監獄也不怕

下一則
下一則
貼標籤為方便找回隊友

貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

28/8．31/8會出動既手足記住幫手宣傳埋1/9機場

現有文宣集合 (Google Drive)

[9．1機場] 文宣集合 2.0

[Hello呂麗乳搖] [心靈武裝] 不善忘，不習慣

學蕭生咁講,大家有共識,訂立一條底線,有咩該做,有咩唔可以做,就乜鬼都唔怕啦